文宣新方向 - 強調制度暴力

到咗呢個位,爭取雙普選係必然嘅事, 但係我地缺乏咗相關嘅論述去強調雙普選嘅必要性。

雖然我地抗爭咗咁耐都無得到咩嘅實際成果, 但係, 我地將成個制度不公嘅地方表露無遺。

對家成日講香港已經有一國兩制, 港人治港, 點解仲要雙普選? 一國兩制, 港人治港嘅大前提係高度自治, 而現今實際上係名實存亡。 03年, 23條係透過回應30萬港人遊行而撤回, 而今日, 不論100萬或200萬人遊行, 政府依然無動於衷, 自治精神可在?

高度自治, 中共話曬事

仲有, 兩制入面嘅香港制度, 三權分立係入面係有極重要嘅地位。 然而, 依家嘅立法機關已經無能力去監察行政機關嘅實權。 點解? 因為有功能組別幫行政機關撐腰, 令香港特區政府可以為所欲為。

仲有, 歸根究底, 點解政府知道民意都要強行推過立法會, 因為佢以為自己計埋功能組別, 夠票就點都得呀嘛。

三權分立, 名實存亡

仲有, 時至今日, 警察濫權嘅問題, 都無一個可行機制去制止或者減少發生, 咁日後係咪只要政府撐腰, 就可以任意行駛公權呢？

仲有, 問責制度下, 點解發咗咁多野, 都無一司之首問責甚至引咎辭職。 早年, 梁錦松偷跑買車都要辭職啦, 更可況事次係社會問題處理不當。

講到底就係政府持住有中共撐腰就有恐無懼, 而中共係處理香港就日漸強硬,變本加厲。

除咗制度問題, 中共更加透過白色恐怖去打壓市民表達訴求嘅權力。 無論係警察對示威者嘅手法, 甚至默許元朗白衣人打人嘅事件, 都令港人對現存制度極不信任。 唯一可以令市民重拾信心, 就只有
還權於民,落實雙普選

不割蓆 不分化
明白大家唔同意見
呢篇野原意唔係反港獨
而係希望大家集中翻五大訴求
港獨？小心啲

推